移動企業IU李知恩《zeze》和其他的八掛內幕

關於IU李知恩《zeze》這件事是有內幕的，當時Kakao想要收購leon，但由於IU那年表現的太好讓leon股價上升了不少，使得當時的交易無法按原來的預算交易下去。然後kakao就搞了這麼一出，讓leon的股票直接下滑了幾百億韓元，終於在16年成功了收購的leon。

IU起初是不知道的，可從中國回去之後就知道了。本來拍完步步驚心按策劃是繼續到中國來宣傳發展的，但是IU按約定拍完之後死活不願意聽公司的就待在家裡玩泥巴（就那種塑料泥）誰勸也不行，隨之來中國的計劃就泡湯了。

然後kakao給IU很多補償，修改了原來15年的續約條件，包括加大分成，給了更多股份，完全獨立的工作室團隊，還有專輯制作權都一並給了IU，讓她實質脫離她所屬fave社，直接跟Kakao掛鉤，甚至當時還給IU在江南富人區重新買了一套房子，不過IU沒搬進去，反而自己在劉仁娜住的地方買了一套。IU現在的工作室並不在fave公司，是在另一個地方，她很少去，所以fave旗下的藝人和練習生基本見不到她。她的專輯和行程都是自己和自己團隊安排的，fave社無法插手。

拍完步步驚心後，除了和公司打冷戰，IU和張基河也在鬧分手，所以劉仁娜拍完戲就跟IU待在一起。
當時IU公司和我以前在的樂視簽了一年的合約，IU毀約以後好像違約金自己和公司承擔了，還挺高的好像。
IU本人性格其實挺好的，每次行程都會給我們這些工作人員買禮物，送吃的，讓她簽名她也不會拒絕，但是她性格真的非常強勢那種，她不滿意的事就完全不會去做，聽韓國那邊朋友說，好像13年的時候IU拍runningman的時候被水嗆到，PD沒有給她道歉，她之後就再也沒有上過那個節目了。
不過她的確整過容，是在13年的時候陪著劉仁娜一塊整的，應該算微調那種。

即係zeze單醜聞係kakao為左用低價收購iu間公司而特登搞出黎？
真係好cheap 俾我係iu都唔會屈服
為左利用我賺錢 毀我既作品 名聲 公司

係, 頭先check過kakao收購loen既時間係岩岩新專輯出事之後, leon股價果排的確跌左唔少

其實果排唔止得zeze一件事, 首producer 23都被屈做抄歌, 首主打23 MV同封面就屈戀童, 個程度睇落去係有組織打擊, 唔係網民可以做到, 而好多心水清既網民重睇到, 好多新聞評論網多人like既評論都係幫佢, 平時係跟次序排, 但幫佢果D就唔見晒, 得返D落井下石既

我覺得good day時 iu已經微調左

果陣我估係三大做, 估唔到係自己公司做

如果係真, iu性格似係唔想做就唔會做, 冇人可以順利逼到佢, 當然本身要有條件先可以咁做, 雖然係商業手段, 但見到自己間公司咁仆街整自己, 送咩禮物都唔想要, 聽聞果張專輯係佢本人覺得最具意義既專輯

BTW, 我覺得kakao將loen改名做kakao m改得好撚娘

Iubb

但應該佢原本公司唔會咁對佢（？） 係kakao為左收購leon先咁做
但收購左之後有無因為iu唔聽話而再搞佢

點解要iu面對呢d污糟野 明明淨係想做音樂
佢仲有幾耐先完約 自己開間細公司仲好
幫班害自己既仆街賺錢真係諗下都嬲

kakao係想低價收購leon所以整鬼iu, 收購完就冇再整佢啦, 重要送禮向佢陪罪

果陣搞到要iu出黎道歉

Iu b

iu其實有多同行想做佢

點解iu唔拉大隊走人

至少3大會

真係有整容？

好正常，視乎整到咩程度

整到南洙咁咪死

如果iu肯𨍭會sm就冇人敢做佢

去sm想做自己都難

要去中國宣傳發展 俾我都唔去啦

咁佢寧願畀人做下都唔去畀人完全控制啦

因為佢留係kakao可以繼續做自己, 係其他公司既話 雖然佢搵到既$已經可以過世

iu份約到期未

2015同loen簽果份就係3年, kakao更新過就唔知了

好似冇咩新聞講